【貿易戰】報告：美國減少從中國進口 轉向越南台灣等地採購

【貿易戰】報告：美國減少從中國進口 轉向越南台灣等地採購

中美貿易戰快將達成共識，惟兩國仍然互相加徵關稅。路透社昨日引述標準普爾旗下貿易數據公司Panjiva前日的報告指，美國轉而向越南、台灣、南韓、墨西哥等購買作為關稅目標的貨品。

報告指，美國零售商如宜家家居（IKEA）、家得寶（Home Depot）、塔吉特（Target）等，從中國進口傢俬在首季度下降13.5%，從越南和台灣進口則分別增長37.2%和19.3%。此外，美國從中國進口冰箱下降24.1%，惟南韓和墨西哥則分別增長31.8%和32%。汽車行業亦有類似情況，從中國進口輪胎下降28.6%，而從越南和南韓進口分別增長141.7%和11.1%。

多間海外企業面對大幅提高的關稅，考慮將工廠或生產線遷離中國大陸，包括日企三菱電機、旭化成、南韓企業LG、三星等。美國總統特朗普曾表示，即使與中國達成貿易協議，關稅亦會持續一段相當長的時間，以確保中國遵守協議。

越南、台灣、南韓、墨西哥成大嬴家

美國入口支那貨大減
但係支那官方出口數據大升
代表乜嘢？

出口香港？

代表美國造假
邪帝美國亡我大中華之心不死

趕尾班車呀醒目

出口去越南台灣再等美國佬買返

中國都少左買美國貨啦

代表美國根本就冇買少左
佢地驚到要做假數據

似經香港再轉接去美國
香港=漏洞

佢嘅數據可信？

韓總統又win

美國減少從中國進口，中國又然

睇數據最大贏家係越南

大陸好多廠會搬過去其他國家出口黎避稅
即係美帝要買貴貨

美國佬出名質低價㗎！

高雄發大財

如果係廠都搬埋過去，贏國就最少落少一半袋，又要用當地工人。咁贏國國內工人咪失業囉。得返個老闆生存到，錢又多數唔會匯返贏國，對贏國嚟講，咁有撚用咩